\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{kotex}
\usepackage{lastpage}

\title{최민구 씨의 오락기}
\author{Mike Burrell (mike@kocachic.com)}

\begin{document}

\maketitle

이 설명서는 \pageref{LastPage}페이지 있다.

\section{비디오가 잘못보니면}

스크린을 준비하려면 시간이 수 있다. 차음 켤 때 제데로 되지 않을 수 있다. 그 때 래즈베리파이가 1$\sim$2번 끄고 켜세요. {\bf\large 부팅하는 동안 끄지 마세요!!} 첫 번째 비디오가 재생될 때까지 기다려 주세오. (아마 30초쯤). 부팅하는 동안 끄면 SD 카드가 손상될 수 있다. 동영상에 일관된 문제가 있으면 비디오 신호의 강도를 높일 수 있습니다.




\section{연결되어 있는지 확인}

철사가 풀릴 경우를 대비해서, 저는 그것을 고치는 방법을 여기서 설명한다. 라즈베리파이에 연결 3개 반드시 연결해야 한다.

\begin{enumerate}

\item	원래 오락기 JAMMA 단자를 라즈베리파이의 비디오 어댑터에 연결.

\item	JAMMA 비디오 어댑터를 라즈베리파이의 USB 단자에 연결.

\item	라즈베리파이의 헤드폰 단자를 스피커에 연결.

\end{enumerate}




\section{새 비디오로 변경}

\begin{enumerate}
\item	퍼스널 컴퓨터속에서 {\tt 1-1.mp4}과 같은 이름으로 새 비디오를 만들다. 파일 이름은 정확해야 한다! 예를 들어서 ``{\tt -}''를도 잊지 말고 {\tt .mkv}나 {\tt .mpeg4} 이름을도 쓰지 말다. 첮 번째 숫자는 1, 2 또는 3이어야 하고 두 분째 숫지는 1 또는 2이어야 한다. 각 파일은 2GB보다 작아야 한다.
\item	오락기를 끈다.
\item	Micro SD 카드를 라즈베리파이뒤에서 뽑다.
\item	SD 카드를 퍼스널 컴퓨터에 연결한다. 컴퓨터는 SD 카드 단자 없으면 USB 어댑터를 다이소에서는 3000원에 구입할 수 있다.
\item	SD 카드는 3 파일 시스템들이 있는데 Windows나 Mac OS X으로는 2개만 보이겠다. ``BOOT''와 ``VIDEOS''로 불릴 것이다. Linux으로는 ``rootfs''라고 하는 파일 시스템도 보이겠다. ``VIDEOS''라고 하는 파일시스템에 새 파일들을 복사한다. {\bf ``BOOT''와 ``rootfs''는 건드리지 마세요!!}
\item	SD 카드를 꺼낸다.
\item	SD 카드를 라즈베리파이에 다시 연결한다.
\item	오락기를 켠다.
\item	우와 멋있겠다.
\end{enumerate}

\end{document}
